香港青少年性發展調查2019--預告

香港青少年性發展調查2019--預告

「大學生於迎新營進行具性意味遊戲 」、「中學生懷孕」、「少年遭裸聊勒索 」，這些新聞相信大家都耳熟能詳。隨著科技日益進步，部分青少年更會拍攝性感照片甚至裸照，並上載至互聯網;亦有青少年會於社交媒體尋找性侶伴。因此，社會上有意見認為，現今青少年對性的態度愈來愈開放，風氣越趨敗壞。究竟這些現象有多普遍?背後又反映青少年怎樣的價值觀和心態呢?另外，有指現今青少年受食物、環境、社會等因素影響而變得早熟，出現身體提早發育、早戀等情況，究竟孰真孰假?

為深入探討以上疑問，本人構思了一項名為「香港青少年性發展調查2019」的計劃，並已於大半年前正式開展了第一階段，現時仍在進行中。

第一階段主要針對青少年的性發育歷程、性習慣和性經驗。本人早前透過Facebook及Instagram，隨機邀請數百位15至25歲的香港青少年參與問卷調查，並將持續收集問卷至12月中旬。之後會進行資料整理工作，最快於12月下旬或1月上旬於連登討論區公佈結果。

至於第二階段，本人初步計劃探討青少年的性價值觀、心態及對各性議題的看法，詳情待定。

最後，請收到邀請的巴打踴躍參與問卷調查。